韓國聲援香港的「反送中」運動

(2019年8月8日，韓國首爾) 韓國最大的人權團體聯盟「參與連帶」(People's Solidarity for Participatory Democracy; PSPD)聯同韓國基督教青年會(Korea YMCA)、韓國基督教女青年會(National YWCA of Korea)、韓國民主勞總(KCTU)、佛教人權委員會、天主教人權委員會等92個民間團體今早在韓國首爾光化門廣場舉行記者會，發表聯署聲明，聲援香港的「反送中」運動，並要求香港政府立即停止打壓民主和人權的訴求，保障香港市民和平集會的權利。民間團體代表在記者會期間與獲邀到場發言的在韓港人一同高叫「香港加油」，為香港人打氣。

聯署聲明全文及聯署團體全部名單(英文)：

92 Korean NGOs, including Korea's biggest alliance of human rights groups "People's Solidarity for Participatory Democracy" (PSPD), Korea YMCA, National YWCA of Korea, Korean Confederation of Trade Unions (KCTU), Buddhist Human Rights Committee and Catholic Human Rights Committee, co-signed a joint statement and held a press conference in Gwanghwamun Seoul. They showed their support to the anti-extraditional law movement by the Hong Kong people and demanded the Hong Kong Government to stop suppression of democracy and human rights. They chanted "Hong Kong Gar Yau" together to show their solidarity with the Hong Kong people.

Full statement and co-signatories:

Sources: Canada-Hong Kong Link FB;

(Full Statement in English)
The Hong Kong Government Should Immediately Stop Suppression of Democracy and Human Rights, and Guarantee Freedom of Peaceful Assembly and Association

The umbrellas of Hong Kong opened again.

The protests that began on 31 March 2019 demanding the withdrawal of ‘Fugitive Offenders and Mutual Legal Assistance in Criminal Matters Legislation Amendment Bill(Extradition Bill)’ in Hong Kong are continuing until today. The protests started with 12,000 people but has expanded to more than 1 million as of June, 2019. Though Carrie Lam, the Chief Executive of Hong Kong, announced the tentative suspension of the amendment on 15 June, more people are joining the protest demanding complete withdrawal of the extradition bill and the resignation of the Chief Executive. While the Hong Kong government began a violent crackdown on the protesters, the central government of China has ‘warned’ its armed intervention. Freedom of expression and peaceful assembly of Hong Kong citizens is being seriously violated. We, 92 South Korean NGOs, are expressing our grave concerns on indiscriminate and violent crackdown on peaceful protesters in Hong Kong and express our solidarity to Hong Kong people's persistent resistance for democracy and human rights.

The extradition amendment bill, of which the Hong Kong citizens are calling for the complete withdrawal, enables the extradition of criminals to China, Taiwan and Macau, which have not signed extradition agreement with Hong Kong. While the current extradition bill makes it mandatory to go through the deliberation of the Legislative Council of Hong Kong to extradite criminals, the amendment bill allows the court to make decisions just through a review of documents without interrogation process if the Chief Executive decides to do so. Under the situation that the involvement and pressure of China are increasing, Hong Kong people are concerned that the bill, if passed, will threaten the safety of human rights activists, journalists and NGO activists in Hong Kong and jeopardize Hong Kong's autonomy. Given that there are not enough safeguards to protect the human rights of Hong Kong citizens, and that the Chief Executive of Hong Kong is elected by a pro-government electoral college and receive a final appointment from the Chinese government, the Hong Kong citizens' call that the extradition amendment bill should be completely withdrawn is fair. Also, Hong Kong citizens' protests are an expression of their strong desire for democracy and human rights. It reflects social and economic deprivation of Hong Kong people and the reality that Hong Kong's autonomy is not guaranteed.

However, the Hong Kong government is pushing ahead with a harsh crackdown and indiscriminate arrests, labeling the protests as illegal. Police fired rubber bullets and "straight tear gas" at the protesters, leaving dozens of injured and arresting about 500 people so far since last June. The government even indicted 44 participants of the protest which was held on 28 July, on a charge of rioting. The excessive response of the police is a clear violation of , freedom of peaceful assembly and association as specified in ‘the Basic Law’, which is the constitution of Hong Kong, as well as the International Covenant on Civil and Political Rights. In addition, on 29 July, the central government of China also labeled Hong Kong protests as ‘violent’ and ‘illegal’, strongly criticizing the protesters for "any act that harms the sovereignty and security of the country is unacceptable," and even forewarned the possibility of deploying the People's Liberation Army. The actual armed intervention of China would result in unpredictable incidents, and it could be recorded as another history of oppression on democracy. It should never happen.

Despite the harsh crackdown of the Hong Kong government and the ‘warning’ of China, the resistance of Hong Kong citizens is spreading to all levels of society. On 5 August, half a million people participated in a general strike, and simultaneous protests continued late into the night. We fully support the desire of Hong Kong citizens to protect democracy and human rights, and stress that freedom of expression and freedom of peaceful assembly and association should be guaranteed under any circumstances. In addition, we urge the Hong Kong government to stop the indiscriminate arrests of protesters and withdraw the indictment. We stand in solidarity with Hong Kong citizens' peaceful and persistent resistance for democracy and human rights.

8 August 2019

The statement is endorsed by 92 South Korean NGOs:
416JakartaCandlelights
80 million's movement for one korea
Activists group for Human Rights 'BARAM’
Asan YMCA
Asian Dignity Initiative
Bucheon YMCA
Buddhist Human Rights Committee
Catholic Human Rights Committee
Catholic Justice Implementation National Union
CHANG: Korea Human Rights Research Center
Citizens Opening the World for Welfare
Civil Society Organizations Network in Korea
Committee to Support Imprisoned Workers
Citizens’ Coalition for Economic Justice
Daegu Women's Association
Dasan Human Rights Center
Disability and Human Rights in Action
Friends of Asia
Goyang YMCA
Gwang-Ju Human Rights Center Hwal JJak
Human Rights Education Center 'Deul'
Human Rights Education Onda
Human Rights Movement Space 'Hwal'
Imagination for International Solidarity
Incheon Human Rights Film Festival
International Conference for Peace in East Asia
Jeju Dark Tours
Jeju Peace Human rights Center
Jeju peace human rights institute WHAT
Jeonju YMCA
Jeonnam Maeul Network
Jesuit Research Center for Advocacy and Solidarity
Jungnang hope solidarity
KFEM Dangjin
Korea Federation for Environmental Movements
Korea Sexual Violence Relief Center
Korea Women's Hot Line
Korea YMCA
Korean Coalition for Abolishment of Insecurity Employment
Korean Confederation of Trade Unions
Korean Federation for Environmental Movement of Yesan Hongseong (KFEM Yesan Hongseong)
Korean Gay Men's Human Rights Group 'Chingusai'
Korean House for International Solidarity
Korean New Zealanders for a Better future
Korean People’s Solidarity Against Poverty
Korean Progressive Network 'Jinbonet'
Korean Women Workers Association
Korean Women’s Association United
Kyunggi Women’s Associations United
Life & Safety Network
Migrants center FRIENDS
MINBYUN-Lawyers for a Democratic Society International Solidarity Committee
Namum Munhwa
National Solidarity against Sexual Exploitation of Women
National YWCA of KOREA
OFM
Paju YMCA
Palestine Peace & Solidarity in South Korea
PEACEMOMO
People & Commune
People's Initiative for Development Alternatives
People's Solidarity for Participatory Democracy
PINKS: SOLIDARITY FOR SEXUAL MINORITY CULTURES & HUMAN RIGHTS
Pohang Women's association
QUV; Solidarity of University and Youth Queer Societies in Korea
Rainbow Action Against Sexual-Minority Discrimination
RAVE
Restorative Justice Korea
Sarangbang Group for Human Rights
Seosan-Taean Federation for Environmental Movements
Seoul Human Rights Film Festival
Society of international solidarity in Justice party
Solidarity against Disability Discrimination
Solidarity for Another World
Solidarity for LGBT Human Rights of Korea
Solidarity for Worker’s Health
Study Group for East Asia Social Movement
Supporters for the Health And Rights of People in the Semiconductor industry
Suwon Women's Association
The April 9 Unification & Peace Foundation
The Korean Catholic Women's Community for a New World
The National Council of Churches in Korea Human Rights Center
The National Council of Churches in Korea International Committee
Women Making Peace
Women with Disabilities Empathy
Womenlink
Won Buddhism Human Rights Committee
Yeosu YMCA
Youth -lrights Center

聲援有咩用啫 大把國家出咗聲
派啲韓農幫下手啦 最多比返錢你

Oppa

貝錯韓國瑜

韓農18掌

睇錯韓國瑜
嚇咗一跳

我問韓國同事 佢地都清楚香港發生緊乜事

外國勢力

除咗星加坡呢個垃圾極權地區外
成個Asia pacific都撐香港

以後唔屌韓國了

唔反韓了

今次香港事件，令好多韓國諗返起光州事件

派啲人過嚟指導下都好

92個
光州事件

問韓仔拎攻略

逆權司機

connect

殘體慎入，韓國人對中國在韓idol做護旗手嘅睇法

警黑合作佢地身同感受派韓農傳授下經驗

Connect

人權萬歲！自由萬歲！

Connect 埋韓國，777真係厲害。佢功高蓋主，因住.....

王嘉爾（雙非扮香港人）
黃旭熙（港泰混血MK仔）

心諗韓國瑜痴左線

原來係韓國

We connect

#weconnect

呢個時候根本應該唔出聲
SM就係睇死你香港市場細

感動J

佢根本係雙非
有冇巴絲去韓國論壇解釋下咩叫雙非

巴打你認真驗下眼

第一個字就打錯，係咪吸太多tg有副作用

每次依啲時候都清楚睇到哂邊位仆街奶共

驚賊惡夢

+1...

same here

王嘉爾香港人，但其實係大陸成日上節目，但佢又韓國KPOP？好亂

冇無秘笈

SM好撚Cheap，自己喺韓國歸邊共同民主黨，但成日為咗中國市場，講政治正確。收一個泰國人同港泰混血都係為咗賺泰飯錢啫，但嫌泰國係東南亞，要入中國市場，連泰國人都要做埋中國人

竟然連南泡都WeConnect

真淨係請隊嚟觀察再落場教我地幾招已經好

等我食多D泡菜先

睇錯韓國瑜

한국 친구들 너무 감사합니다 ㅠㅠ

韓國人唔會忘記光州民主化運動

推

韓國人勇好多
不過韓國人好彩的係
背後面對的係美帝

如果可以，我地可唔可以就示威進行學術討論，佢地個個當過兵，真係唔同啲

又大和解

push

泡菜佬趕佢地返支那啦

泡菜佬 this way

諗起光州事件就更要繼續落去

sor 錯手負評

大和解

up

實被拒入境

韓國人反共情緒加劇
以後唔好收大陸仔做idol啦

多謝你地

多謝韓國人支持，而家就除褲j韓妹

Connect哂成個亞太區
真係悍戰太平洋

感謝

韓國都connect埋!

支持韓仔

斯巴達戰士

呢個好笑

你派韓農就有用

泡仔班真黑警不知勁popo幾多

手足自發落區文宣 連儂牆當活動通知

通往成功路上，只有堅持兩字，雖然好老套。

堅持落下啊手足

真係得香港可以令到全球聲援曬咁濟
我地唔可以辜負佢哋一番心意，要撐落去屌撚柒個港共政權

oppai

打錯字梳

勁呀！！！韓國民主勞總(KCTU) ＝ 香港勇武派，次次韓國大型集會甚至玩雞尾酒都係佢地發起

韓國式勇武應該推翻緊個軍政府

不合作運動— 每週罷買日

Tg討論：

要食泡菜了

睇錯韓國瑜
心諗點解佢咁撚大膽

PUSH

泰籍華人都係中國人

其實好多韓國人係好支持香港人
加上韓國係好跟貼香港最近發生嘅事
之前何君妖同黑社會勾結單野都有出新聞
而絕大多數嘅評論都係支持香港人
香港人要獨立 要贏呢場運動 同不斷屌中國等等
而且佢地本身好多都唔中意中國

好應該話比外國人知香港人反佢

屌我睇錯韓國瑜

有一秒睇左做韓國瑜聲援

韓國曾經被高登評為亞洲最激進示威國

不反韓了

睇錯韓國喻
仲以為佢無啦啦轉死性

南泡

成功Connect泡菜

原來韓國人咁明辨是非感動
佢地快啲退團啦

我愛韓國人

we connect

泡菜都connect 埋

We connect韓

唔反了

Pish

Connect 埋泡菜

We Connect

Saranhaeyo

利申: 男朋友係韓國人
佢老母聽到反送中仲激過我，係咁話共產黨信唔過，共產黨好恐怖
佢地老一輩韓國人好反共好重視民主，年輕一代反而韓豬啲
東亞地區應該佢地對反送中運動最有共嗚

可以借啲韓農黎對練下嗎？

日韓台港美德同心抗共

個韓仔最後點

佢地分分鐘比淺黃仲了解
公司班韓狗同事全部都撐
不過成日屌尻我地太和平太善良
佢地話比著係韓國
啲狗屋早就成為反送中市民基地

[突發！］全部人入嚟幫手簽俾蔡英文嘅公開信！！！

幫拖啦oppa

其實好感動！！！！多謝韓國

Thank you korean

香港人團結加油
我哋無退路，退一步唔係海闊天空，唔係袋住先
而係新疆集中營，全香港監控燈柱

我哋會羸，一定要羸
五大訴求，缺一不可

爭你一個爭好遠
多你一個幫到好多

我哋會有一日係煲底下面，夏愨道，警總，立法會門口，大家除低口罩，頭盔，真真正正係度野餐

天佑香港，香港人要羸返香港

感動難得韓國人咁清醒

7/10

收到哂

韓元平
下星期去先

Thanks korean

光州事件死左好多人

人地姓wang架 香乜撚嘢港人啊

唔係連登都唔撚識佢

希望香港都可以有衣一日，好似佢地咁成功

人地經歷光州事件重視民主
中國人經歷六四事件重視經濟發展,獨裁

遍地開花

고맙고 사랑합니다

要求韓國輸出韓農到香港

次L次上韓國綜藝節目都話自己系中國人

可能對連登仔黎講係好大打擊
但基本上成個東亞黎講，韓國人係最崇香港
同埋比例上最知道香港同中國係唔同
佢地中年人聽香港歌睇香港電影大
後生都係覺得香港有魅力，仲要一車又一車人黎讀書

佢地支持係唔出奇

多謝支援

俾啲黑粉黎都ok 佢地啲惡評攻擊力好高

韓國同香港無太多利益關係
韓國支持香港真係出自真心支持

相反, 台灣同香港有利益瓜葛
我真係唔信蔡英文係真心支持香港
佢所做既野只係「選舉操作」
台灣選完總統就睇到真面目

咁講實無人聽得入耳, 又話分化撚, 乜乜物物

有啲感動，原來仲有人理香港人

非常時期，非常手段，沒有永遠的朋友！中共同美國都曾經稱兄道弟。

thank you

記唔記得當日點解咁多人支持我地
因為有做向廢中廢老嘅宣傳
今日點解冇曬？

廢中廢老愛國嘛
我地就要做D大量文宣岩佢地口味嘅
就係令佢地覺得
所有抗爭者都係為國家著想嘅
政府警察先係衰個個

點解後生要抗爭？

因為大陸太多冤案
太多貪官太多勾結
太多慘案太多假野
如果香港淪陷埋
就冇人幫國家守護法治
建議文宣：
最近瑞士銀行 （可以話點解大陸唔查而係叫華春迎出尼嘈，因為啲錢全部都係貪官嘅）
冤案慘案假野揾D新聞有報嘅，咩假針呀個D

大陸衰啫點解要反香港政府？

因為而家個政府同大陸同流合污
成日推D政策係冇用嘅
好嘅又cut
例如比大陸公司用幾千萬整D單車架
比好多錢去大灣區
但又cut長者福利
但又唔扶貧
唔加醫療福利唔加教育福利
但又唔加多D

點解壽終正寢唔得？

因為香港政府為左討好大陸
想將任何有錢嘅人送上大陸
先推送中條例
壽終正寢唔係法律用語
要保障自己只有用法定用語

點解要雙普選？

因為政府只有係民選嘅
先會顧及市民
我地見到尼個政府只會益大陸

點解要講「光復香港，時代革命」？
用毛姨個解釋

點解要提港獨，侮辱國旗？

普通嘅抗爭，大陸人同政府係唔會理
一用尼D口號同行動就全民關注
口號係用尼引起關注，再令大陸人知道事實
行動係用尼表達對政府咁樣貪污腐敗嘅不滿

警察同大陸無關

唔係，未來一哥係大陸受訓
而家嘅警察已經上左大陸電視
佢地已經學左大陸嘅衰野
公開指責上司
佢地已經學大陸貪官收錢
班建制將應該用係廢中廢老身上嘅錢
捐曬比警察

點解示威者要暴力？

大陸政府成日鎮壓大陸人民
文宣要用同胞尼個terms
而大陸政府發現香港人支持人民
所以派人打市民
示威者要反抗保護市民
同向大陸政府講我地唔怕
我地會支持同胞

點解要獨立調查？

因為要證明政府警察同大陸政府嘅勾結

點解要釋放示威者？

因為佢地保衛香港國家而戰
為十四億人而戰
何罪之有

反對派唔愛國愛港

泛民，民陣，示威者都係愛國愛港
佢地唔會同大陸貪官勾結
唔會向大陸輸送利益
有幫被欺壓嘅大陸人發聲

反對派顛覆國家安全

反對派冇兵冇槍
反而係警察作反
公開叫張建宗辭職

為左令廢老廢中支持我地，我宣佈保家衛國文宣行動正式開始

求幫推
今日好難推
自推左一日啦

香港韓國是一家

佢哋真係好清楚香港發生緊咩事

輸出韓農please